有冇父母係好鍾意摧毀你嘅自信心？

你做咩都好，佢哋第一個反應都係話你做唔到㗎，總之即刻反對你。

如果真係有，都唔知佢哋為咩要咁做。

有

details？

華人社會係咁

到

係 最鍾意攞人地仔女同你比較 然後話自己無比較
建議立法容許殺撚左呢啲垃圾父母

有，然後再鬧你做乜成日冇自信

其實比較係為咩呢？

其實有時可能係佢哋唔知點同仔女相處當咗你係朋友咁話踩就踩，仲要因為同你有親，講嗰陣更加唔俾面

但係仔女都係人，都有感受㗎喎。

以前係 而家唔會

呢d父母通常冇料

將自己嘅失敗發洩落仔女到

而家我老母冇野好比
揾埋公司啲公屋fg 同我比
比幾錢家用呀 屋企冇人煮飯做家務 冇錢買玩具
好獨立 又捱得
老豆老母都有返工 都請唔起工人睇細路
就證明係佢老豆老母幾On9
人工13k 要比7k cls

所以話生仔真係要考牌

咁你即係俾幾多？ 7k？

我四千
係佢啲同事比個percentage 高

屌你 留左3m 退休
又有長糧仲想搶我錢

有 然後大個咗既我好冇自信

我本來都冇
見下客 見下供應商訓練到有
後天鍛練

而家唔做得d對人既工
反而對電腦好d

巴打講下點摧毀？

成日拎我黎同親戚比
人地彈琴好叻 唔洗睇譜可以彈 但我唔得 話浪費曬d錢比我學
人地游水好叻 游好快 話我慢 學咁耐乜都係得半桶水無樣精
成績唔洗講啦 人地考全級頭五 又話我無用咁

大佬 你下下咁樣比較 我真係會灰 一灰就真係覺得自己唔得

其實收嗲講少句好過佢多口

岩啊

痴線

有，有野想試，但就話我唔習慣，唔會做到
唔做又點習慣

好鍾意用錢衡量一個人
搵得多唔多呀
興趣可以當飯食嘛?
叻呢啲又點, 搵到錢咩?
之類

家用$4000?
$3000 都多啦
明知個仔搵唔多就體諒吓啦

咁乜嘢都唔使學啦

垃圾父母正正想咁

有, 平日無野講, 一講野就搵野踩你

呢d父母通常自己都係廢柴

認真，大個就鬧番佢轉頭，心理上黎講佢地係你既童年陰影/驚既野。 所以鬧到佢地仆街 你就會有番自信。

有....想學想試 唔好做啦 讀書啦⋯⋯咁嘅成績仲玩
危險呀⋯⋯咁都玩
咁樣長遠會令到無自信 對事物無興趣 求其啦

我老母
無論我做咩都好，佢都只會話晒氣

唔支持都算啦，仲要踩你

仲要當住人地面前讚到人飛天，踏到自己地底泥，叫你學下人地，搞到自己冇晒自信，做乜都驚驚青青

有
好撚克人憎

呢期準備考個結他試
日日狂練果三首考試歌

隻老母就日日入黎煩尻我
話我彈黎彈去都係果3首既
又9唔搭8咁叫我搭首生日快樂比佢聽
我唔理佢
跟住佢話我學左咁耐連首生日快樂都彈唔到無鬼用

情況公屋出身比較多 有錢個班人嘅仔女自信心都大好多

真係，我都覺。

公屋比例會高啲 但係我私樓 老豆揾到錢 但係冇文化都係會咁 我拉小提琴 日撚日話我拉到”湯”雞咁 雖然佢係俾錢我學 但係冇支持係唔撚得

你個種係學得慢話2句姐 正常公屋仔情況就話冇咁多錢比你學同埋你都學唔到嫁啦

你老豆老母又唔識教,又唔比你搵人教

老實講一個正常有少少同理心既人都唔會咁講野
講得出呢d 一定連書都無讀過

呢啲父母基本上100%肯定係垃圾低賤既窮撚

以前老母都會我做乜都笑
大個咗就做乜都唔講佢知，廢事煩
而家諗返，其實可以試下話
「遺傳晒你哋啲基因係咁上下架喇」
駁鳩佢哋

以前興趣班學
我老豆用鋸雞黎形容我拉小提琴
只要咀賤就會好高興

有，所以我唔多同佢地分享自己嘅唸法

我老豆又係乜都話鳩我
佢講乜都當聽唔到
無癮就會收口
不過我都無同佢講野十幾年

由細到大老豆都踩我，細個考試80幾分佢話渣，90幾分就問我點解咁冇用唔攞埋嗰幾分，攞第二名又話我冇用唔係第一。總知點都搵到位踩我話我冇用，依家冇自信咩都唔想做唔想試，反正幾努力佢都唔會讚我。

屌返佢轉頭

咁你咪中佢計囉

其實係掩飾自己冇錢畀仔女學嘢

窮L家庭就係咁，如果大個仲聽老豆老母話就正傻仔。

你估佢地點先會讚你叻！？搵到錢買到樓就係叻仔

或者畀好多錢家用都會讚你叻仔

我父母就係呢種
會冷笑 恥笑 唔會面兜兜話我冇用 不過就成日話邊個邊個好有本事乜乜物物
甚至兄弟姊妹間都會咁講
有巴打講得好啱 呢啲父母通常都係低學歷嘅廢中嚟

有
我做乜都話唔好

結果證明唔聽佢講係正確

冷笑

屋企老母成日拎我來同人地仔女比，又唔睇下自己比左d咩自己仔女，反駁佢就發癲大吵大鬧

到底上一代人係咪普遍都係咁，直頭成班精神病咁樣

之前成日用我同人地仔女比，有次我忍唔住用李嘉誠同佢比，嘈左大獲，無事之後就互相尊重，無再試過

其實佢地用你一個人 去同過百人比較真係好on9
仲要比較唔同既野
佢地又唔讚下你最top一面

叫佢同你一齊考 肯定你勁過佢

通常都係老豆老母拎自己仔女同人比
但佢地講之前
點解唔諗下佢地嘅仔女都可以拎人地老豆老母黎比

點解我老豆咁撚廢咁撚窮
點解我老母咁撚矮啲種唔靚
人地老豆老母又靚又有錢
比黎都on99

明

Lm

我細個睇完小說或電視劇，會喺日記寫低感想，當然內容都係好幼稚嘅，有次阿媽睇到，話做咩成日寫埋啲無聊嘢

後來大個咗，先知影評、劇評、文學評論大把人寫，我喺網上睇到好多我細個嘗試想表達嘅嘢

確實我本身都無人咁好文采同識見嘅，主要係我性格亦成咗型，有咩諗法收埋收埋唔敢當眾講

比較的確係無謂

有，細個想做咩都話咁麻煩，唔好搞咁多嘢

大個之後俾我潛移默化好咗/ 阻唔到，但miss 個精彩少少嘅童年

無錯 試過幾次都係話我儲唔到錢
佢地個認知整係識屌你 話你無用儲唔到錢 唔會去細心教你點儲 我一句屌埋佢 你咪繼續我覺得儲唔到錢
過幾個月睇下點
佢即刻叫我唔好咁既口氣同佢講野 行開左 佢地點對你 你點對番佢地 最好既辦法

終生遺憾

做任何嘢都會俾佢地踩
就算喺見到我喺度讀書 都會話我扮勤力
鐘意啲興趣大部分都唔like
學樂器，要錢嗰啲就會話負擔唔起
去打波又話怕學壞唔俾去
毒撚興趣又話垃圾無作用（雖然真）

最後我阿哥三十歲人無任何興趣唔返工就打機訓覺
每次佢諗到有乜嘢想試下
但都喺話窮或者其他藉口就無去

我就唔理，有咩嘢都試咗先
我唔想步我阿哥後塵
我知道自己好似佢咁既話，總有一日後悔

因為佢哋以為自己好醒無時無刻都用激將法 又以為自己個套最正確 唔認自己失敗

講多兩講又可以增加自己既權威做榜樣

事實係日鬧夜鬧 唔廢都俾你鬧到廢
關係又變得唔好

Me
永遠都睇死我做唔到
努力完成功咗就話係好彩
其實都幾傷心